5G 技術討論區 (推出/速度/接收) (1)

非求5G plan 討論，請去返電訊台

睇下多唔多人討論，成為norm 繼續開po

5G 基本：
Low band: <1Ghz
Mid band: 1-2.6Ghz
High band: 3.5-6Ghz
mmWave: 24-40Ghz

地鐵站多數用： N1 (2100Mhz)

各台所得頻譜

禁區（唔用得3.5Ghz)

(轉帖自Eprice)跟專業工程車掃訊號! 香港四台戶外 5G 覆蓋真比拼>

(轉帖自Eprice)披露港鐵 5G 覆蓋! 邊個台最勁，邊個站四個台都有份?

浩南巴終於開Post支持

睇下多唔多人講

唔計支移 其它有冇話邊個最好

Smt 個5g真係

同4g 冇咩分別

csl.

已經算快

smt:好彩之前個post爆左

有SA先開post啦

目前MTR好似部分得SMT/ HKT 2100有5G

有啊 不過係支移

3 仔全部站已開通晒 5G
支那愚鈍一個站都冇, 因為佢冇用 N1 轉 5G, 暫時 MTR 只可以用 N1 轉

iPhone 用香港 SIM card 仲未可以揀 5G SA

係未同apple 夾啫，iPhone 12 support 5G SA
要carrier update

csl係黨鐵開左N1 速度都幾快

係因為開咗 5G SA 就會收唔到 5G NSA, 支那愚鈍係就係已經有 SA, 但少得可憐, 所以現階段唔會有 SA option 比你揀

smartone 係咪真係好癈
依家smartone 同1010 爭扎緊

csl 地鐵rollout

smt 同4g一樣速度
真係唔洗俾貴d去用5g

how about 1010
見佢用愛立信想支持下

佢唔係用華為架咩
應該同csl一樣

本身2個台都有plan, 1010已到期
諗住想group埋一齊先諗smt

sor 1999
我係話smt 用愛立信想支持卜

岩岩睇左依篇野測試

3HK

最主要係估唔到csl靠N1 10MHz頻寬 都可以做到咁高速

除咗美國iPhone 12 + iOS 14.5 市面仲有冇電話已經俾人用SA?

資料由CSL提供

咩位?

iPhone 12 系列用唔用到 SA, 係視乎你用咩 SIM card 夾咩 Carrier Profile
用支那卡係有 SA option 的, 因為支那差不多轉晒做 SA 建網

好
咁除咗支那同美國iPhone 12
仲有冇電話目前用到SA

沙田火車站

大陸 S20有揀SA
其實應該用高通X55以上既modem都得

支那差不多轉晒做 SA, 之前買落舊 modem 電話嗰啲支那狗變咗收唔到 5G, 屌撚晒鬼

4g收得咁好？
定4.5g黎

咁撚癲？
56k已足夠

咩位

鱔稿

D速度都好過份下
8Mb都有

屌佢...

你呢個舊嘅

問題係 csl 話自己個個站都有 5G, 其他電訊商都係有啲站係冇

問題係 csl 話自己個個站都有 5G, 其他電訊商都係有啲站係冇
事實上之前 3 仔已經全線打通

sub 6ghz果堆根本就假5g

有撚用咩

高埔果頭啲信號愈來愈差 經常得兩格
垃圾支那移動 屋企得pccw cut咗轉5G
只係好少少

千祈唔好用3
4.5G plan 聲稱真無限
結果用夠15GB鎖5mbps
上台=比錢買難受